Treuhandbeteiligung Aavishkaar Social Entrepreneurship Fonds

Der Fonds Aavishkaar India II Company Ltd." (im Weiteren: "Aavishkaar II") wurde 2011 gegründet und wird von der KfW durch eine FZ-Treuhandbeteiligung und eine Förderbeteiligung unterstützt. Bei beiden Beteiligungen kam es in den vergangenen Jahren zu Aufstockungen, um weitere Mittel für Investitionen freisetzen zu können. Damit hat der Fonds insgesamt Mittel von über 105 Mio. USD für Investitionen zur Verfügung. Aavishkaar II ist eines der ersten Fondsvorhaben, das sich auf Investitionen in Social Entrepreneurship im ländlichen Indien konzentriert. Der Fonds setzt damit ein sichtbares Zeichen für den deutschen Beitrag in dem noch jungen und vielversprechenden Förderbereich "Social Entrepreneurship" und trägt durch seinen Demonstrationseffekt zur Entwicklung von Marktstrukturen für Eigenkapitalfinanzierungen in Indien bei.
Der Förderansatz des Fonds zielt auf die Unterstützung von in Gründung bzw. sich in frühem Wachstum befindenden Unternehmen durch Bereitstellung von Eigenkapital sowie durch intensive technische Unterstützung durch den Fondsmanager ab. Das Ziel der FZ-Maßnahme ist die Bereitstellung erschwinglicher, qualitativ angemessener Angebote der Grundversorgung sowie die Schaffung lokaler, fairer Beschäftigungs- und Einkommensmöglichkeiten für arme, wirtschaftlich benachteiligte Bevölkerungsgruppen, insbesondere in strukturschwachen ländlichen Regionen Indiens. Gleichzeitig trägt es zur Stabilisierung und erhöhter Leistungsfähigkeit des indischen Finanzsystems bei. Die mittelbare Zielgruppe sind Personen mit niedrigen Einkommen und unzureichendem Zugang zu Angeboten der Grundversorgung im ländlichen Indien.

Land / Region / Institution Indien Nummer 29029 Schwerpunkt Wirtschaft und Finanzsektor Sektor 43040 - Ländliche Entwicklung Finanzierungsinstrument Treuhandbeteiligung Weitere Geber - Deutscher Finanzierungsbeitrag 14,991 Mio. EUR Status aktiv Auftraggeber BMZ Projektpartner AAVISHKAAR INDIA II COMPANY LTD. Zuständige Abteilung Beteiligungsfinanzierung
